<Document>
  # Космический закон
[color=#5a73bd][bold]Космический закон[/bold][/color] - сборник корпоративных процедурных норм компании NanoTrasen, одобренных Советом директоров и внедрённых на их космические станции.

Космический закон распространяется на всех сотрудников NanoTrasen и официально допущенных посетителей станции. Действие Космического закона распространяется, равно как и его соблюдение ожидается ото всех на борту космической станции. Лица, силой проникшие на станцию, не защищены Космическим законом.

Центральное Командование вправе производить амнистию и вносить изменения в Закон по своему усмотрению.

Особые РП ситуации могут оправдать некоторые нарушения Космического закона. Используйте [color=#EB2D3A][bold]AdminHelp[/bold][/color], если вы хотите намеренно нарушить Закон. Учтите, что вас могут уволить, если вы не сможете разрулить ситуацию.

  ## Интерпритация Закона
  В целях обеспечения продуктивности работы, всем членам экипажа следует иметь общие знания Космического закона. Более глубокое знание Закона необходимо должностным лицам: [color=#5a73bd][bold]АВД[/bold][/color], [color=red][bold]смотрителю[/bold][/color] и [color=red][bold]главе службы безопасности.[/bold][color]

  Для ряда преступлений важно наличие или отсутствие намерения нарушителя. Иногда сложно отличить статьи "[color=#c34545][bold]Убийство[/bold][/color]" и "[color=gray][bold]Непредумышленное убийство[/bold][/color]". В случае сомнения, следует отдавать предпочтение менее тяжелой статье.

  Не допускаются многочисленные обвинения по одной статье: даже если недоброжелатель украл все тулбоксы на станции, обвинения по статье [color=#698f43][bold]Мелкая кража[/bold][/color] предъявляются единожды.

  Умышленное содействие преступнику регулируется статьёй [color=red][bold]Пособничество и подстрекательство[/bold][/color]. Пособникам назначается наказание в размере 80% от наказания нарушителя в случае малозначительных нарушений и нарушений средней тяжести, и 100% в случае нарушения более тяжких статей.

  ## Совокупность статей
  Принцип суммирования статей (предъявления обвинений по нескольким статьям сразу):

  1. Преступления по статьям, где последние 2 цифры кодификатора совпадают (прим. [color=#698f43][bold]102[/bold][/color]/[color=#a69b38][bold]202[/bold][/color]/[color=#b0653a][bold]302[/bold][/color]), [bold]не могут быть суммированы[/bold], наказание назначается по наиболее тяжелой степени (в данном примере - [color=#b0653a][bold]302[/bold][/color])

  2.Преступления, в которых прямо указано, что они не применяются в совокупности с другим нарушением, очевидно, не могут быть суммированы с таким нарушением.

  3. Преступники могут совершать серьезные преступления, которые могут содержать несколько статей разных категорий. В этом случае срок заключения различных статей суммируется.

     То есть вы можете обвинить кого-то как по статье “[color=#698f43][bold]Проникновение[/bold][/color]” так и по статье “[color=#698f43][bold]Мелкая кража[/bold][/color]”. Время заключения должно быть сложено вместе. При этом окончательное наказание не может превышать более чем в полтора раза максимальный срок или размер наказания, предусмотренного за наиболее тяжкое из совершенных преступлений.

  ## Юридическое представительство и судебные процессы

  Несмотря на то что заключённые вправе обращаться за юридическим представительством, [bold][color=red]служба безопасности[/bold][/color] [bold]не обязана предоставлять или разрешать такое представительство, если не было иных приказов Капитана или центрального командования[/bold].

  Адвокаты, Агенты внутренних дел и магистрат являются голосом разума в рамках разбирательств и вынесения приговора. Однако, АВД не имеют никакой власти над бригом, сотрудниками СБ, заключёнными или над процессом вынесения приговора. Попытки АВД оказывать давление на эти процедуры могут и должны быть проигнорированы.

  - Контрпродуктивный АВД и Адвокат - Если глава службы безопасности, смотритель или капитан попросили АВД и Адвоката покинуть бриг, они обязаны выполнить эту просьбу и не вправе вернуться, пока любое из перечисленных лиц не разрешит это. В случае, если АВД и Адвокат возвращается без такого разрешения или если контрпродуктивны в другом плане, сотрудники СБ вправе обратиться к Центральному командованию для принятия дисциплинарных мер вплоть до увольнения.

  - Разногласия при вынесении приговора - В ситуациях, когда возникает конфликт мнений касательно определения наказания, применяется следующая цепочка приоритета: Магистрат > Капитан > Глава службы безопасности > Смотритель > Офицер / Детектив.

  - Неисполнение законного приговора вышестоящего по приоритету лица является основанием для увольнения сотрудника.

  ## Применение летальной силы
  Табличка и описание [color=red][bold]летальной силы[/bold][/color] прописана тут - [textlink="Применение летальной силы" link="SS220CrimeList"]
</Document>
